<resources>
    <string name="app_name">Meu Eletricista</string>
    <string name="txtVersaoApp">Versão 1.2</string>
    <!-- Cabeçalhos-->
    <string name="txtCalculosEletricos">Cálculos Elétricos</string>
    <string name="txtDadosIniciaisCorrente">Cálculo Corrente</string>
    <string name="txtCalculoConsumo">Cálculo Consumo</string>
    <string name="txtDadosIniciaisPotencia">Cálculo Potência</string>

    <!-- Menu Principal -->
    <string name="txtDimensionaCondutor">Condutor</string>
    <string name="txtCondutoreDisjuntor">Condutor + Disjuntor</string>
    <string name="txtMenuQuedaDeTensao">Queda de Tensão</string>
    <string name="txtDadosIniciaisDisjuntor">Disjuntor</string>
    <string name="txtPotencia">Potência (Watts)</string>

    <string name="txtMenuCorrente">Corrente Elétrica</string>
    <string name="txtMenuPotencia">Potência</string>
    <string name="txtMenuQuedaTensao">Queda de Tensão</string>
    <string name="txtMenuCondutor">Condutor</string>
    <string name="txtMenuCondutorDisjuntor">Condutor + Disjuntor</string>
    <string name="txtMenuGerador">Gerador</string>

    <!-- Main guide (Home) -->
    <string name="guide_title">Guia rápido do aplicativo</string>
    <string name="guide_nbr">Baseado na NBR 5410: padrões brasileiros de instalações elétricas de baixa tensão.</string>
    <string name="guide_requirement">Em caso de dúvidas, utilize o menu, Educação ou entre em contato.</string>
    <string name="guide_features">Cálculos básicos para eletricistas. Dimensionamentos: Condutor, Disjuntor e Gerador.</string>
    <string name="guide_contact_prompt">Dúvidas ou novas funcionalidades?</string>
    <string name="guide_contact_button">Entrar em contato</string>

    <!-- Home cards -->
    <string name="home_calc_title">Cálculos e Dimensionamentos</string>
    <string name="home_calc_desc">Corrente, Potência, Queda de Tensão, Condutor, Disjuntor e Gerador</string>
    <string name="home_edu_title">Educação</string>
    <string name="home_edu_desc">Aprenda eletricidade: Tensão, Corrente, Resistência, Potência e boas práticas</string>
    <string name="home_sec_title">Segurança &amp; Requisitos</string>
    <string name="home_sec_desc">NR10, certificações, EPI, ferramentas e conformidade legal</string>
    <string name="home_action_access">Acessar</string>
    <string name="home_safety_note">Segurança em primeiro lugar: desligue a rede, use EPI e confirme ausência de tensão.</string>
    <string name="calc_hub_title">Cálculos e Dimensionamentos</string>
    <string name="calc_hub_header">Escolha o cálculo que deseja usar</string>
    <string name="calc_hub_subtitle">Selecione um módulo para continuar</string>

    <!-- About Screen -->
    <string name="about_title">Sobre o App</string>
    <string name="about_app_title">Meu Eletricista</string>
    <string name="about_app_desc">Um aplicativo desenvolvido pela Kaizen Aplicações para auxiliar eletricistas e profissionais da área elétrica com cálculos rápidos e precisos conforme as normas técnicas brasileiras.</string>

    <!-- Home: share and donation -->
    <string name="guide_share_title">Compartilhe o app</string>
    <string name="guide_share_desc">Indique para colegas e ajude mais profissionais a trabalharem com segurança.</string>
    <string name="guide_share_button">Compartilhar</string>
    <string name="guide_donate_title">Apoie o projeto</string>
    <string name="guide_donate_desc">Sua contribuição ajuda a manter o app atualizado.</string>
    <string name="guide_donate_button">Copiar chave PIX</string>
    <string name="pix_key">12996674265</string>
    <string name="pix_copied">Chave PIX copiada.</string>

    <!-- hint  -->
    <string name="edtHintResultado">Resultado</string>
    <string name="editHintValorKva">Digite Kvah em centavos</string>
    <string name="editHintTempo">Digite o tempo em horas</string>
    <string name="editHintPotencia">Digite a Potência</string>
    <string name="editHintTensao">Digite Tensão </string>
    <string name="editHintCorrente">Digite a Corrente</string>
    <string name="editHintSecaoCondutor">Digite a Seção do Condutor</string>
    <string name="editHintDistancia">Digite a Distância</string>
    <string name="editHintResultado">Perda de Tensão</string>
    <string name="editHintTensaoAtual">Tensão Atual</string>
    <string name="editHintTemperatura">Digite a Temperatura</string>
    <string name="edthintquedaDeTensaoInformacaoImportante">Informação importante</string>

    <!-- Consumo -->
    <string name="txtTempo">Tempo (H)</string>
    <string name="txtValorDoKvaH">Valor do Kva/h</string>

    <!-- Ajuda -->
    <string name="txtWebErro">Conecte seu aparelho a internet para visualizar as páginas de ajuda   </string>

    <!-- Politica -->
    <string name="txtPolitica"> Wesley Schuab da Kaizen Aplicações construiu o aplicativo Meu Eletricista como um aplicativo
       gratuito. Este SERVIÇO é fornecido sem nenhum custo e deve ser usado como está.

Esta página é usada para informar os visitantes sobre minhas políticas de coleta, uso e divulgação de Informações Pessoais, caso alguém decida usar meu Serviço.

Se você optar por usar meu serviço, você concorda com a coleta e uso de informações em relação a esta política. As Informações Pessoais que recolhe são utilizadas para fornecer e melhorar o Serviço. Não vou usar ou compartilhar suas informações com ninguém, exceto conforme descrito nesta Política de Privacidade.

Os termos usados ​​nesta Política de Privacidade têm os mesmos significados dos nossos Termos e Condições, que podem ser acessados ​​no Meu Eletricista, a menos que definido de outra forma nesta Política de Privacidade.

Coleta e uso de informações

Para uma melhor experiência, ao usar nosso Serviço, posso solicitar que você nos forneça certas informações de identificação pessoal. As informações que solicito serão retidas em seu dispositivo e não serão coletadas por mim de forma alguma.

O aplicativo usa serviços de terceiros que podem coletar informações usadas para identificá-lo.

Serviços do Google Play
Dados de registro

Em caso de erro no aplicativo, eu coleto dados e informações (por meio de produtos de terceiros) em seu telefone chamado Log Data. Estes dados de registro podem incluir informações como endereço de protocolo de Internet ("IP") do dispositivo, nome do dispositivo, versão do sistema operacional, configuração do aplicativo ao utilizar meu serviço, hora e data de uso do serviço e outras estatísticas .
Cookies
Cookies são arquivos com uma pequena quantidade de dados que são comumente usados ​​como identificadores exclusivos anônimos. Eles são enviados para o seu navegador a partir dos sites que você visita e são armazenados na memória interna do seu dispositivo.
Este Serviço não usa esses “cookies” explicitamente. No entanto, o aplicativo pode usar código de terceiros e bibliotecas que usam “cookies” para coletar informações e melhorar seus serviços. Você tem a opção de aceitar ou recusar esses cookies e saber quando um cookie está sendo enviado para o seu dispositivo. Se você optar por recusar nossos cookies, pode não ser capaz de usar algumas partes deste Serviço.

Provedores de serviço

Posso empregar empresas terceirizadas e indivíduos pelos seguintes motivos:

Para facilitar nosso serviço;
Para fornecer o Serviço em nosso nome;
Para executar serviços relacionados com o serviço; ou
Para nos ajudar a analisar como nosso serviço é usado.
Desejo informar aos usuários deste Serviço que esses terceiros têm acesso às suas Informações Pessoais. O motivo é realizar as tarefas atribuídas a eles em nosso nome. No entanto, eles são obrigados a não divulgar ou usar as informações para qualquer outra finalidade.

Segurança

Valorizo ​​sua confiança em nos fornecer suas informações pessoais, portanto, estamos nos empenhando para usar meios comercialmente aceitáveis ​​de protegê-las. Mas lembre-se que nenhum método de transmissão pela internet, ou método de armazenamento eletrônico é 100% seguro e confiável, e não posso garantir sua segurança absoluta.

Links para outros sites

Este serviço pode conter links para outros sites. Se você clicar em um link de terceiros, será direcionado a esse site. Observe que esses sites externos não são operados por mim. Portanto, eu recomendo fortemente que você reveja a Política de Privacidade desses sites. Não tenho controle e não assumo nenhuma responsabilidade pelo conteúdo, políticas de privacidade ou práticas de quaisquer sites ou serviços de terceiros.

Privacidade das crianças

Esses serviços não se dirigem a ninguém com menos de 13 anos. Não recolhe intencionalmente informações de identificação pessoal de crianças com menos de 13 anos. No caso de eu descobrir que uma criança menor de 13 anos me forneceu informações pessoais, eu as apago imediatamente de nossos servidores. Se você é um pai ou responsável e sabe que seu filho nos forneceu informações pessoais, entre em contato comigo para que eu possa tomar as medidas necessárias.

Mudanças nesta Política de Privacidade

Posso atualizar nossa Política de Privacidade de tempos em tempos. Portanto, é recomendável revisar esta página periodicamente para verificar quaisquer alterações. Irei notificá-lo de quaisquer alterações, postando a nova Política de Privacidade nesta página.

Esta política está em vigor a partir de 2021-06-09

Contate-Nos

Se você tiver dúvidas ou sugestões sobre a minha Política de Privacidade, não hesite em entrar em contato comigo em yinnihisoka@gmail.com.

Esta página de política de privacidade foi criada em privacypolicytemplate.net e modificada / gerada pelo App Privacy Generator.</string>

    <string name="chtxtTermo">Concordo com os Termos de Uso e Políticas de Privacidade</string>
    <string name="iconeAjuda">ajuda</string>

    <!-- Botões Repetidos-->
    <string name="sw127">127</string>
    <string name="sw220">220</string>
    <string name="sw380">380</string>
    <string name="swA1">A1</string>
    <string name="swA2">A2</string>
    <string name="swB1">B1</string>
    <string name="swB2">B2</string>
    <string name="btnCalcular">CALCULAR</string>

    <string name="txtDadosIniciaisQuedaDeTensao">Queda de Tensão</string>

    <string name="txtDistancia"> Distância </string>

    <string name="txtTipopoDeLinha"> Tipo de Instalação</string>

    <string name="editNumeroDeCondutoresCarregados">2</string>
    <string name="txtTemperatura"> Temperatura </string>

    <string name="txtCondutor"> Numero de condutores carregados</string>

    <!--Splah-->
    <string name="titleTxtoSlogan"> Kaizen Aplicativos</string>
    <string name="textoSlogan"> Hoje melhor que ontem e amanhã melhor que hoje </string>


    <!--Condutor-->
    <string name="alertcorrenteExcedeu">Altere o valor da corrente</string>
    <string name="ajudaTipoDeCondutor">Encontre o cabo correto para sua instalação</string>
    <string name="alertaTituloCondutorCobre"> Tipo de Condutor</string>

    <!--funções-->
    <string name="conexaoComInternet"> É preciso conexão com a internet para visualizar as políticas de privacidade</string>
    <!--Poitica de Privacidade-->
    <string name="tituloAlertPoliticadePrivacidade">Importante</string>
    <string name="alertPoliticadePrivacidade">Leia até o final e marque a opção aceito. Ou clique em Não para sair ?</string>

    <!--Queda de Tensao-->
    <string name="tresPorCentoDeQuedaTensao">\"Queda aceitável entre 3% \"</string>
    <string name="cincoPorCentoquedaDeTensao">Queda aceitável até 5%</string>
    <string name="perdaTensao">\" Perda de Tensão: \"</string>
    <string name="tensaoAtual">\" Tensão atual: \"</string>
    <string name="valorMinimoTensao">valor minimo 100</string>
    <string name="valormaximotensao">valor máximo 390</string>
    <string name="mensagemajudaDisntancia"> Entre o quadro de disjuntor e a tomada ou carga a ser instalada</string>

    <!--Corrente-->
    <string name="txtmenuPotencia"> Potência</string>
    <string name="txtMenuDisjuntor"> Disjuntor</string>
    <string name="txtMenuConsumo"> Consumo</string>
    <string name="txtEditCapacidadeDeConducao">\"Capacidade de condução \"</string>
    <string name="txtErro">Erro:\n %s</string>
    <string name="idAmper">amper</string>
    <string name="idPotencia">potencia</string>
    <string name="idTempo">tempo</string>
    <string name="idValorKva">valorKva</string>
    <string name="idTensao">Tensao</string>
    <string name="swSugerirValores">Sugerir valores salvos </string>
    <string name="idTemperatura">temperatura</string>
    <string name="idDisjuntor">Disjuntor</string>
    <string name="idSecao">Secao</string>
    <string name="idDistancia">distancia</string>
    <string name="editHintResultadoCapacidadeDecondução">Capacidade máxima de condução</string>
    <string name="txt_sobreOapp">Sobre o App</string>
    <string name="txtInformacoesDisjuntor">Para um dimensionamento preciso utilize a opção Condutor/Disjuntor do menu principal</string>
    <string name="txtCompartilharOapp">Compartilhar o App</string>
    <string name="txt_titulo_teoria">Teoria</string>

    <!-- Educação -->
    <string name="edu_learn_title">O que é eletricidade e conceitos básicos</string>
    <string name="edu_learn_intro_title">O que é Eletricidade?</string>
    <string name="edu_learn_intro_desc">Pense na eletricidade como água fluindo em um cano:\n\n• Tensão (V): é a pressão que empurra a água.\n• Corrente (A): é o fluxo da água acontecendo.\n• Resistência (Ω): é a dificuldade para a água passar (um cano estreito).</string>
    
    <!-- Previous/Next Navigation -->
    <string name="edu_previous_desc">Voltar para tópico anterior</string>
    <string name="edu_next_desc">Avançar para próximo tópico</string>
    <string name="edu_learn_analogy_title">Entendendo a Eletricidade (A Analogia da Água)</string>
    <string name="edu_learn_analogy_desc">Imagine que a eletricidade funciona como a água em uma mangueira:\n\n• Tensão (Volts): é a Pressão. A força que empurra a energia. Uma caixa d\'água mais alta gera maior pressão (voltagem).\n• Corrente (Amperes): é o Fluxo. É o movimento real dos elétrons — como a água correndo no cano.\n• Resistência (Ohms): é o Bloqueio. Uma mangueira fina ou dobrada dificulta a passagem; maior resistência reduz o fluxo.\n\nFórmula básica (cargas resistivas): P = V × A.</string>
    <string name="edu_learn_img_desc">Analogia da água para eletricidade</string>
    <string name="edu_learn_back_desc">Voltar para Início</string>

    <!-- Resistência -->
    <string name="edu_resistance_title">Conceito de Resistência</string>
    <string name="edu_resistance_intro_title">Entendendo a Resistência (O \'Freio\' da Eletricidade)</string>
    <string name="edu_resistance_intro_desc">Seguindo nossa analogia da água, se a Tensão empurra e a Corrente flui, o que é a Resistência?\n\nResistência (Ohms - Ω): É a dificuldade no caminho. Imagine que a água precisa passar por um cano.\n\n• Se o cano for largo e limpo, a água passa fácil (Baixa Resistência).\n• Se o cano for muito estreito, estiver entupido ou cheio de pedras, a água tem dificuldade para passar e perde força (Alta Resistência).</string>
    <string name="edu_resistance_img_desc">Ilustração de resistência elétrica</string>
    <string name="edu_resistance_practice_title">O que ela faz na prática?</string>
    <string name="edu_resistance_practice_desc">A resistência tenta \'frear\' o movimento dos elétrons. Esse esforço para passar gera um efeito colateral: o calor.\n\nExemplo prático: Um chuveiro elétrico tem uma resistência gigante lá dentro. Ela dificulta tanto a passagem dos elétrons que a energia do movimento deles se transforma em calor, esquentando a sua água.</string>
    <string name="edu_resistance_back_desc">Voltar para Introdução</string>
    <string name="edu_resistance_next_desc">Avançar para Potência</string>

    <!-- Potência -->
    <string name="edu_power_title">Conceito de Potência</string>
    <string name="edu_power_intro_title">Entendendo a Potência (A Energia em Ação)</string>
    <string name="edu_power_intro_desc">Potência (Watts - W) é o quanto de energia está sendo gasto por segundo. É a velocidade com que a energia é transformada ou consumida.\n\nVoltando à nossa analogia da água:\n\n• Tensão = Pressão da água\n• Corrente = Volume de água que passa\n• Potência = Energia total que a água pode gerar (ou o trabalho que ela realiza)\n\nFórmula: P = V × I (Watts = Volts × Amperes)</string>
    <string name="edu_power_examples_title">Exemplos Práticos</string>
    <string name="edu_power_examples_desc">• Uma lâmpada de 60W consome 60 joules de energia a cada segundo.\n• Um chuveiro elétrico de 5500W consome muita energia rapidamente, por isso esquenta a água em segundos.\n• Um ventilador de 50W é econômico porque consome pouca energia.\n\nMaior a potência = Maior o consumo de energia = Maior a conta de luz!</string>
    <string name="edu_power_back_desc">Voltar para Resistência</string>
    <string name="edu_power_next_desc">Avançar para Amperagem</string>

    <!-- Amperagem -->
    <string name="edu_current_title">Conceito de Amperagem (Corrente)</string>
    <string name="edu_current_intro_title">Entendendo a Amperagem (O \'Volume\' da Eletricidade)</string>
    <string name="edu_current_intro_desc">Corrente (Amperes - A) é o fluxo de elétrons passando por um fio. É o \'volume\' de eletricidade que está realmente se movimentando.\n\nVoltando à nossa analogia da água:\n\n• Se a Tensão é a pressão, a Corrente é a quantidade de água que passa por segundo.\n• Um filete fino de água = Corrente baixa (poucos amperes)\n• Uma mangueira grossa jorrando = Corrente alta (muitos amperes)\n\nFórmula de Ohm: I = V ÷ R (Amperes = Volts ÷ Ohms)</string>
    <string name="edu_current_importance_title">Importância da Amperagem</string>
    <string name="edu_current_importance_desc">• Um aparelho que consome muita corrente pode danificar fios finos (que não suportam tanta corrente).\n• Disjuntores e fusíveis protegem a instalação: quando a corrente fica muito alta, eles desligam o circuito para evitar incêndios.\n\nExemplos:\n• Uma lâmpada LED = 0,5A (corrente baixa, segura)\n• Um chuveiro elétrico = 20-25A (corrente alta, precisa de fios grossos e proteção)\n• Uma tomada normal suporta até 10A em 120V ou 20A em 240V</string>
    <string name="edu_current_back_desc">Voltar para Potência</string>

    <!-- Prática -->
    <string name="practice_title">Segurança &amp; Requisitos</string>
    <string name="practice_safety_title">Segurança e NR10</string>
    <string name="practice_safety_desc">Proteção e requisitos essenciais para trabalhar com segurança segundo a NR10.</string>
    
    <!-- Guia Prático -->
    <string name="practical_guide_title">Tomada de Uso Específico (TUE)</string>
    <string name="practical_guide_card_title">Tomada de Uso Específico</string>
    <string name="practical_guide_card_desc">Aprenda a usar o app para escolher cabos e disjuntores para equipamentos específicos</string>
    <string name="practical_guide_intro">Este guia mostra como usar as funcionalidades do app para dimensionar corretamente cabos e disjuntores em situações reais.</string>
    
    <string name="practical_guide_cable_title">🔌 Como Escolher o Cabo Adequado</string>
    <string name="practical_guide_cable_step1"><b>Passo 1:</b> Descubra a corrente necessária\n• Se souber a potência do equipamento, use a seção "Cálculo de Corrente" (informe tensão e potência)\n• Se tiver um multímetro, meça a corrente diretamente no circuito (com segurança!)</string>
    <string name="practical_guide_cable_step2"><b>Passo 2:</b> Com a corrente em mãos, vá em "Dimensionar Condutor"\n• Informe a corrente calculada ou medida\n• Informe a distância do quadro até o ponto de instalação\n• Escolha o tipo de instalação (A1, A2, B1, B2)\n• Informe a temperatura ambiente</string>
    <string name="practical_guide_cable_step3"><b>Passo 3:</b> O app mostrará a seção mínima do condutor (ex: 2,5mm², 4mm², 6mm²)\n• SEMPRE use a seção indicada ou maior\n• Nunca use seção menor que a recomendada (risco de superaquecimento e incêndio)</string>
    
    <string name="practical_guide_breaker_title">⚡ Como Escolher o Disjuntor Adequado</string>
    <string name="practical_guide_breaker_desc"><b>Use "Condutor + Disjuntor" para dimensionar tudo junto!</b>\n\nEsta função é a mais completa:\n• Informe potência, tensão, distância, tipo de instalação e temperatura\n• O app calculará automaticamente a corrente\n• Mostrará o condutor adequado\n• E indicará o disjuntor correto para proteger o circuito\n\n<b>Regra de ouro:</b> O disjuntor deve proteger o cabo, não o equipamento! Sempre dimensione o cabo primeiro, depois escolha o disjuntor compatível.</string>
    
    <string name="practical_guide_example_title">📋 Exemplo Prático: Instalar uma Tomada para Ar-Condicionado</string>
    <string name="practical_guide_example_content"><b>Situação:</b> Ar-condicionado de 12.000 BTUs, 1400W, 220V, distância de 15 metros.\n\n<b>Passo a passo:</b>\n1. Abra "Condutor + Disjuntor"\n2. Informe: Potência = 1400W, Tensão = 220V\n3. Informe: Distância = 15m\n4. Escolha tipo de instalação (ex: B1 - eletroduto embutido)\n5. Temperatura ambiente (ex: 30°C)\n6. Calcule!\n\n<b>Resultado esperado:</b>\n• Corrente ≈ 6,36A\n• Cabo sugerido: 2,5mm² (mínimo)\n• Disjuntor: 10A ou 16A (nunca menor que a corrente, nunca maior que a capacidade do cabo)\n\n✅ Instalação segura e dentro das normas!</string>
    
    <string name="practical_guide_safety_title">⚠️ Lembretes de Segurança</string>
    <string name="practical_guide_safety_content">• Sempre DESLIGUE o disjuntor geral antes de trabalhar\n• Use testador de voltagem para confirmar ausência de tensão\n• Nunca confie apenas em cálculos - verifique as normas (NBR 5410)\n• Em caso de dúvida, consulte um eletricista profissional\n• Use sempre EPI adequado\n• Este app é uma ferramenta auxiliar, não substitui conhecimento técnico e experiência</string>

    <!-- Tomadas de Uso Geral (TUG) -->
    <string name="tug_title">Tomadas de Uso Geral (TUG)</string>
    <string name="tug_card_desc">Aprenda a dimensionar circuitos para tomadas comuns de uso geral</string>
    <string name="tug_intro">Tomadas de uso geral são aquelas usadas para conectar equipamentos diversos (lâmpadas, TVs, ventiladores, carregadores). Aprenda a calcular e agrupar corretamente.</string>
    
    <string name="tug_load_title">A. Previsão de Carga (Potência das Tomadas)</string>
    <string name="tug_load_content"><b>Banheiros, Cozinhas, Copas, Áreas de Serviço:</b>\n• 600VA para as 3 primeiras tomadas\n• 100VA para as excedentes\n\n<b>Demais cômodos (Sala, Quarto):</b>\n• 100VA por tomada</string>
    
    <string name="tug_grouping_title">B. Agrupamento em Circuitos</string>
    <string name="tug_grouping_content">Você soma as potências das tomadas que quer colocar no mesmo circuito.\n\n<b>Exemplo:</b> 10 tomadas de sala/quarto (100VA cada) = 1000VA totais.</string>
    
    <string name="tug_current_title">C. Cálculo da Corrente (Amperes)</string>
    <string name="tug_current_content">Divida a potência total pela tensão da sua região.\n\n<b>Exemplo (127V):</b>\n• 1000VA ÷ 127V = 7,87A\n• Cabe folgado num disjuntor de 16A e fio 2,5mm²\n\n<b>Exemplo (220V):</b>\n• 1000VA ÷ 220V = 4,54A\n• Note que em 220V você poderia colocar muito mais tomadas no mesmo fio antes de atingir o limite</string>
    
    <string name="tug_summary_title">📋 Resumo da Recomendação</string>
    <string name="tug_summary_content">Embora a norma não proíba colocar mais, seguir a regra de <b>máximo 2000W (ou aprox. 16A)</b> por circuito é uma excelente prática de projeto, pois:\n\n✓ Evita sobrecarga e aquecimento dos fios\n✓ Evita queda de tensão (luz piscando quando liga o secador)\n✓ Mantém a instalação segura com fios de 2,5mm² e disjuntores de 16A ou 20A\n\n<b>⚠️ Importante:</b> Equipamentos que consomem mais de 10A (como Ar Condicionado, Micro-ondas potente, Forno Elétrico, Secadora) devem ter, obrigatoriamente, um <b>Circuito Exclusivo (TUE)</b>, independente da potência total.</string>
    
    <string name="tug_calculator_button">Usar Calculadora de Corrente</string>

    <!-- Segurança Activity -->
    <string name="practice_safety_warning_title">Aviso de Segurança Crítico</string>
    <string name="practice_safety_warning_desc">⚠️ CUIDADOS ESSENCIAIS:\n\n• NUNCA trabalhe com eletricidade em estado emocional abalado ou sob influência de álcool/drogas.\n• Use SEMPRE Equipamento de Proteção Individual (EPI): capacete, óculos de segurança, luvas isolantes, botinas, etc.\n• Certifique-se de que a instalação está DESLIGADA antes de trabalhar.\n• Use testador de voltagem para confirmar que não há corrente elétrica.\n• Trabalhe SEMPRE em dupla quando possível.\n• Conheça a localização do disjuntor geral.</string>
    
    <string name="practice_nr10_title">Norma Regulamentadora NR10</string>
    <string name="practice_nr10_desc">A NR10 estabelece os requisitos e condições mínimas de proteção à saúde e segurança com eletricidade.\n\n• Válida para todas as tensões e frequências.\n• Aplicável em instalações elétricas fixas e móveis.\n• Obrigatória para profissionais que trabalham com eletricidade.\n• Exige certificação básica ou específica conforme a atividade.\n• A qualificação é válida por 2 anos (reciclagem obrigatória).</string>
    
    <string name="practice_safety_care_title">Cuidados Adicionais</string>
    <string name="practice_safety_care_desc">• Mantenha afastado de água e ambientes úmidos durante atividades elétricas.\n• Respeite o Triângulo de Segurança: Conhecimento, Equipamento, Atitude.\n• Nunca confie apenas no conhecimento - equipe-se sempre.\n• Inspecione todos os EPI antes de usar.\n• Descarte EPI danificado imediatamente.\n• Reportar acidentes, por menores que pareçam.\n• Manter registro de todos os trabalhos realizados.</string>

    <!-- Treinamento Activity -->
    <string name="practice_training_title">Treinamento Necessário</string>
    <string name="practice_training_desc">Capacitação e conhecimentos exigidos para trabalhar com eletricidade.</string>
    
    <string name="practice_training_cert_title">Certificações Necessárias</string>
    <string name="practice_training_cert_desc">✓ NR10 básico (essencial para toda pessoa que trabalha com eletricidade).\n✓ NR10 específico (conforme o tipo de atividade: alta tensão, sistemas de proteção, etc.).\n✓ Reciclagem a cada 2 anos (obrigatório para manter a validade).\n✓ Treinamento adicional conforme necessidade do cliente.\n✓ Certificação de organismo acreditado pelo INMETRO.</string>
    
    <string name="practice_training_knowledge_title">Conhecimentos Fundamentais</string>
    <string name="practice_training_knowledge_desc">Você deve ter domínio em:\n\n• Fundamentos da eletricidade (Tensão, Corrente, Potência, Resistência).\n• Leitura e interpretação de diagramas e esquemas elétricos.\n• Lei de Ohm e suas aplicações práticas.\n• Divisão de circuitos em séries e paralelos.\n• Sistemas monofásicos, bifásicos e trifásicos.\n• Princípios de segurança em trabalhos com eletricidade.</string>
    
    <string name="practice_training_skills_title">Habilidades Práticas Essenciais</string>
    <string name="practice_training_skills_desc">Competências que você deve ter desenvolvido:\n\n• Usar corretamente testador de voltagem e multímetro.\n• Montar e desmontar circuitos simples com segurança.\n• Identificar e usar dispositivos de proteção (disjuntores, fusíveis, DPS).\n• Passar por simulações de resgate (primeiros socorros em caso de choque elétrico).\n• Trabalhar em altura com segurança (se necessário).\n• Comunicar-se claramente com a equipe sobre riscos.\n• Reconhecer situações de perigo e saber quando parar o trabalho.</string>

    <!-- Ferramentas Activity -->
    <string name="practice_tools_title">Ferramentas e Equipamentos</string>
    <string name="practice_tools_desc">EPI, ferramentas e dispositivos necessários para trabalhar com segurança.</string>
    
    <string name="practice_tools_epi_title">Equipamento de Proteção Individual (EPI)</string>
    <string name="practice_tools_epi_desc">OBRIGATÓRIO usar SEMPRE:\n\n• Capacete de proteção com aba frontal.\n• Óculos de proteção com proteção UV.\n• Luvas isolantes (classe 1 ou superior para até 1000V).\n• Botinas com solado isolante e bico de aço.\n• Avental ou jaleco de proteção (algodão 100%).\n• Perneira de proteção (se trabalhar em altura).\n• Cinto de segurança (obrigatório em altura acima de 2m).</string>
    
    <string name="practice_tools_essential_title">Ferramentas Essenciais</string>
    <string name="practice_tools_essential_desc">Ferramentas básicas que você deve ter:\n\n• Testador de voltagem digital ou analógico.\n• Chave de fenda isolada (apropriada para eletricidade).\n• Chave inglesa isolada.\n• Alicate de corte isolado.\n• Alicate de bico isolado.\n• Alicate universal (com cabo isolado).\n• Fita isolante de qualidade (não use fita comum).\n• Chave de boca isolada (múltiplas medidas).\n• Descascador de fios (tipo pistola).\n• Lanterna com bateria de longa duração.</string>
    
    <string name="practice_tools_test_title">Equipamentos de Teste e Medição</string>
    <string name="practice_tools_test_desc">Instrumentos indispensáveis para verificação e diagnóstico:\n\n• Multímetro digital (voltagem AC/DC, ohms, continuidade).\n• Amperímetro (para medir corrente).\n• Testador de continuidade com buzzer.\n• Localizador de fases (identifica fase/neutro/terra).\n• Medidor de terra (para verificar aterramento).\n• Registrador de eventos (para instalações mais complexas).\n• Cabo tripolar com extensão (mínimo 10m).\n• Protetor de pino de tomada.</string>

    <!-- Legal Activity -->
    <string name="practice_legal_title">Requisitos Legais</string>
    <string name="practice_legal_desc">Documentação e conformidades necessárias para atuar legalmente.</string>
    
    <string name="practice_legal_documentation_title">Documentação Profissional Necessária</string>
    <string name="practice_legal_documentation_desc">Você deve manter sempre atualizado:\n\n• Certificado de NR10 (válido por 2 anos).\n• Carteira de Identidade em dia.\n• CPF registrado.\n• Comprovante de residência.\n• Registro profissional junto aos órgãos competentes da sua região.\n• Anotação de Responsabilidade Técnica (ART) quando necessário.\n• Recibos de trabalho realizados (importante para comprovação).</string>
    
    <string name="practice_legal_compliance_title">Conformidade Legal e Regulamentos</string>
    <string name="practice_legal_compliance_desc">Leis e normas que você deve cumprir:\n\n• NR10 - Segurança em Instalações e Serviços com Eletricidade.\n• NBR 5410 - Padrões Brasileiros de Instalações Elétricas de Baixa Tensão.\n• Lei de Exercício Profissional do seu Estado/Município.\n• Código de Defesa do Consumidor (ao prestar serviço).\n• Lei 12.527/2011 (acesso a informações públicas).\n• ABNT - Associação Brasileira de Normas Técnicas.\n• Sindicatos e Conselhos Profissionais (quando aplicável).</string>
    
    <string name="practice_legal_responsibility_title">Responsabilidades Profissionais</string>
    <string name="practice_legal_responsibility_desc">Como profissional, você é responsável por:\n\n• Garantir que todo trabalho atenda às normas técnicas e de segurança.\n• Informar claramente ao cliente sobre riscos e limitações.\n• Recusar trabalhos que excedam sua competência técnica.\n• Manter sigilo sobre informações do cliente.\n• Cobrar preços justos e transparentes.\n• Fornecer nota fiscal ou recibo de trabalho.\n• Responder legalmente por negligência ou má conduta.\n• Manter seguro de responsabilidade civil (recomendado).\n\n⚠️ Trabalhar sem qualificação apropriada é crime e coloca vidas em risco!</string>

    <string name="practice_back_desc">Voltar para Início</string>


</resources>


